---
title: FGD Penyusunan Modul Pelatihan Rakom 
date: 2013-05-13
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Mei_13_2013_PRC_Pelatihan_Fundraising_Rakom.JPG](/uploads/200px-Mei_13_2013_PRC_Pelatihan_Fundraising_Rakom.JPG){: .img-responsive .center-block }

![200px-Mei_13_2013_PRC_Pelatihan_Fundraising_Rakom2.jpg](/uploads/200px-Mei_13_2013_PRC_Pelatihan_Fundraising_Rakom2.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Mei_13_2013_PRC_Pelatihan_Fundraising_Rakom3.jpg](/uploads/200px-Mei_13_2013_PRC_Pelatihan_Fundraising_Rakom3.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : FGD Penyusunan Modul Pelatihan Rakom 

**Lokasi** : Wisma Duta Wacana 

**Alamat** : Kaliurang, Daerah Istimewa Yogyakarta. 

**Jam** : 09.00 – 22.00 WIB 

**Hadir** :
* [Hamid Abidin](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Hamid_Abidin) [PIRAC](wiki.ciptamedia.org/index.php?title=Peneliti_PIRAC&action=edit&redlink=1)
* [Nor Hiqmah](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Nor_Hiqmah) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)
* [Ninik Annisa](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ninik_Annisa) [PIRAC](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/PIRAC)
* Ali Masjkur.ST.Skomp (Rakom Madu FM) 
* Amrullah (JRK Banten)
* B. Adi Rumansyah (JRK Jawa Barat)
* Bambang Handi (JRK Jawa Tengah)
* Diah Yuniarsari (JRK Jawa Timur)
* Eka Prasetya (Rakom Romika FM)
* Faiz Valent (JRK Jawa Tengah)
* Fitri Andriani (JRK Jawa Tengah)
* Haribawa Lestariyanto (Rakom Diorama FM)
* Hernindya wisnuadji (Rakom Wiladek)
* Irianto Yusuf, SE. (Omega FM - Cilegon)
* Ismail Edwin (Rakom M-TAS FM)
* Iwan Kurniawan (JRK Jawa Barat)
* Latief Rochyana (JRK Jawa Barat)
* Mardiyono (JRK Yogya)
* Mukhodam, S.PdI (Radio Madu FM)
* Mukhtar (R-Bamba FM Tangerang)
* Rima Sukmawati (Rakom Mandiri FM)
* Rochmat Tri Marwoto,SH (Rakom Ar Rozi FM)
* Ruswanto (Erdamah FM)
* Sulistiyono (Rakom Radekka)
* Tuti Haryati (Rakom Darmawulan FM)
* Wahyono (JRK Jawa Timur)
* Yuni Prihatin (Rakom Ras FM)
* Muhammad Taba (Rakom EL IHYA 107.7 Mhz)
* Agus Muhaimin (Rakom RAM FM)
* Ahmad Zahri Arifin (RAKOM DARMA FM) 
* Ali Mahmudi (Rakom RAM FM)
* Fahed Muh. Badar Karomi (RAKOM DARMA FM) 
* Muhammad Zaki (Rakom EL IHYA 107.7 Mhz)
* Noor Ridlo (Rakom RAM FM)
* Sinam (Ketua JRKI) 

**Ringkasan**  
* SF PIRAC & JRKI Gelar Training Fundraising Rakom 
* JOGJA- Minimnya dukungan dan pendanaan merupakan salah satu persoalan yang banyak dihadapi oleh Radio Komunitas (Rakom). Penelitian dan dokumentasi yang dilakukan oleh Sekolah Fundraising PIRAC bersama JRKI (Jaringan Radio Komunitas Indonesia) di 6 wilayah (Jogja, Jabar, Jatim, NTB, Sulawesi Tenggara dan Aceh) menemukan fakta bahwa banyak radio komunitas yang tidak berkembang: hidup segan, mati tak mau.[Selengkapnya](http://www.fundraisingmedia.info/blog/2013/05/17/sf-pirac-jrki-gelar-training-fundraising-rakom/)
